---
title: Version 1.0
authors:
  - 'michael-martynov'
tags: [release]
---
Привет 👋

Наша команда рада представить ежеквартальное обновление профессии деливери-менеджера.

Давайте посмотрим, что новенького попало в релиз.

* [Улучшение понятности страницы Профессия](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase/issues/14)
* [Карта развития Delivery Manager](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase/issues/10)
* [Онбординг в профессию](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase/issues/13)

<!--truncate-->

## Обновили тексты
Вместе с редакторами потрудились, чтобы тексты стали более человечные, понятные – меньше абстракции и больше конкретики. Это касается [описания профессии](/docs/profession/about) и раздела с [грейдами](/docs/profession/competencies/grades). Где-то мы умышленно оставили размытые формулировки, чтобы не давать вам чёткие шаги и не ограничивать вашу фантазию. Мы обозначили берега, а какие они – лучше решать вам.

## Появилась карта развития деливери-менеджера
Если у вас нет понимания какой инструмент или практику применить к тому контексту или задачам, которые перед вами стоят, то у нас есть для вас отличное решение - [Карта развития](/docs/roadmap). Можно выбрать ветку, которая вас интересует, например – управлением изменениями и изучить все практики и методы, которые помогают эти изменения проводить. Сейчас карточки инструментов пустые, но мы собираемся их потихоньку наполнять, обогащать кейсами, рекомендациями и личным опытом.

## Добавили раздел онбординга
Профессия – это хорошо, но как в неё войти, что делать когда только попал в компанию или в команду? Ответы можно найти на страницах онбординга [в компанию](/docs/profession/onboarding/to-company) и [в команду](/docs/profession/onboarding/to-team).

Как онбордиться в профессию пока не описали, так как этот многогранный процесс нам нужно ещё раз прожить самим, провести CustDev и потом обработать полученные знания.

## Появилась страница анти-паттернов
Можно сказать, что на странице [анти-паттернов](/docs/profession/antipatterns), мы собрали вредные советы. Это то, что делать не надо, а если вы будете заниматься тем, что там написано, то жди беды, выгорания или чего ещё хуже.

## Планы на Q2 2023
В новом релизе мы планируем поработать над улучшением читаемости текста теперь уже новых станиц, добавить онбординг в профессию, наполнить описаниями инструменты деливери-менеджера.

Актуальную дорожную карту можно посмотреть в [DM Knowledge Base - Roadmap 2023](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase/issues/5)

## Как помочь проекту или связаться с нами
Прочитайте разделы [Как вы можете помочь](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase#как-вы-можете-помочь) и [Как связаться](https://github.com/Tinkoff/dm-knowledgebase#как-связаться)
